【週末閒情】龔成 龔老師話 技術分析根本賺不到錢

2020 年十二月 經濟一週
短炒強勢股 最後一定會輸 龔成：靠技術分析搵食會變窮 ｜龔成
原文請按：

話說有一位讀者向龔成發問，提問不外乎又是strong hold vs 短炒的取向，為了避免世界大戰，在此略過，重點是龔大師的回應：

（原文） - 我20年前，都是短炒者和技術分析者，用了幾年，並輸了幾年，之後長線投資，才開始不斷賺錢。 我後悔當時浪費幾年去學這些技術分析，我當時不斷睇書、上堂學短炒，但最終都輸，好後悔，只怪當時無知。

（下刪五百字）

結論：另外，如果你分析全球「真正賺錢」(？？？）的投資者、經金經理，他們也沒有短炒，都是長線投資的，巴菲特更講明反對短炒，反對技術分析。只要我們***細心想考***，便會明白短炒根本賺不到錢。長線才是王道。

於是，在下就如龔大師所說一樣「細心想考」，參考2020年美國股票投資公開賽(USIC) 勝利者的交易方法，以及傳奇基金經理人Jim Simons 的大獎章基金早期策略，發現技術分析不是一錢不值，而是非常有價值。

以上是2020年美國投資公開賽的投資人績效（非最終結果），其中大部分的參賽者都不是用基本面分析的，最終的勝出者 Oliver Kell，更是在2020年達到了驚人的900%回報，不知道這些參賽者是不是龔大師口中所說「真正賺錢」的投資者？

大獎章基金據稱從 1990 年起未輸過錢，成立以來年度回報率高達 40%。如果投資者在 1988 年起投資 1,000 美元於大獎章基金，至 2016 年可滾存至 1,383 萬美元；同期若投資
股神巴菲特（ Warren Buffett ）的巴郡，價值就只是約 5.2 萬美元；同期的標普 500 指數，更只有6,600 美元。

大獎章基金創立以來的風格就是利用期貨市場的趨勢跟蹤技巧 (commodity trend following)，知道近年才有消息傳出風格有所改變。而趨勢跟蹤正正就是技術分析的重要一環，更不用提早以趨勢跟蹤成名的Paul Tudor Jones。

他的200天線規則，就是忠告世人不要沾手價格在200天線（40週線）以下的證券。不知道這些基金經理是不是龔大師口中所說「真正賺錢」的基金經理？

股海巴也參考了外國著名專業基金業界雜誌 - 機構投資者(II) 的報道，看到最新的基金界趨勢，顯示技術分析正在資金管理界越來越受重視，基金經理都用基本分析一說，不攻自破。

其實小弟覺得，基本分析和技術分析兩派各擅勝場，沒有必要貶低其中一派，正確識別兩派優劣，方能成就大師傅。

龔大師年輕有為，年紀輕輕已經有過千萬身家，但是他對技術分析的批評，對基本分析的側重，股海巴不敢苟同。

最後，小弟把以上內容拍了兩條片，分上下兩集，有興趣的巴絲可以參考。

與龔成老師商榷（上）

與龔成老師商榷（下）

2800？

短炒同長渣我都有玩
其實兩樣野都賺到錢
但所用既mindset 南轅北轍
簡單講下，
短炒多數純睇圖，睇阻力支持，計止賺止蝕，
無視何基本面及消息面，
所以d 飽讀詩書嘅人，好難會有信念咁炒法，
結果就會大罵 d indicator , 圖表都是trash
所以多數人靠基本面長渣賺錢，就唔識玩短炒

其實大家目標都係賺錢
賺到就得

股海巴 你d片好正

一下子就抹殺技術分析嘅價值，等於leaving free money on the table

可能係因為月供盈富成覺得自己唔識教技術分析 所以就話無用唔係嘅話咪無人報佢嘅投資班八千幾蚊十堂

市場係汰弱留強
一套學說可以同基本分析打咁耐一定有過人之處
供成一條小柒頭 講d咁既鳩野
佢憑咩 何況我唔覺得佢基本分析有幾叻
搵埋d 港股mega cap 冼撚佢比料咩

睇你性格，有啲人技術分析搵到錢，長線搵唔到錢，有啲就相反

同埋睇你賺錢既定義係啲乜，如果諗住一個月賺幾萬蚊，兩者都有可能

但如果去到基金大戶要嬴數以億計，我只可以話得長線係做到

但好明顯條月供成係賺唔到錢

基金大戶個倉咁大，自然會分開長線同短線，唔會做死同一隻，要做到每年穩定回報基本上都要靠短炒配合
但係散戶長揸的確係最容易贏錢嘅

多謝月下巴

雖然近排沽空Tesla 瀨野，但是Michael Burry （《大賣空》的主角原型）在進行基本分析後，在進場時都會以技術分析考慮買入/沽空位置

基本同技術分析兩樣都有用。2800就真係無用